<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <key>Teste de DAW 2020-2021</key>
        <title>Teste de DAW 2020-2021</title>
        <subtitle>Resolução dos 2 exercícios do teste de DAW utilizando Node.js</subtitle>
        <bdate>20-Jan-2021</bdate>
        <edate>20-Jan-2021</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="a84464">
            <name>Válter Ferreira Picas Carvalho</name>
            <email>a84464@alunos.uminho.pt</email>
            <url>https://github.com/wurzy</url>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>
            Para o exercício 1, foi necessário resolver os seguintes problemas no <i>dataset</i>: acrescentar aspas a todas as chaves; um dos valores de data necessitava de aspas, assim como um dos valores de uma <b>ref</b>; era necessário separar dois objetos por vírgula.
        </p>
        <p>
            Para facilitar a conversão do JSON para o novo formato, foi utilizado o <i>script</i> <b>fixbatismos.js</b>, presente na página do <b>ex1</b>, obtendo assim um novo ficheiro JSON (<b>batismos-fixed.json</b>) com os novos campos indicados no enunciado.
        </p>
        <p>
            Após isso, foi necessário importar para o MongoDB, na base de dados <b>DAW2020</b>, com a collection <b>batismos</b>, através do seguinte comando: "<u>mongoimport --db DAW2020 --collection batismos --file .\batismos-fixed.json --jsonArray</u>"
        </p>
        <p>
            Tudo o resto foi realizado consoante os exemplos das aulas práticas, criação de modelos, controladores e respetivos acessos à base de dados.
        </p>
        <p>
            Este servidor fica à escuta na porta <b>8000</b>, para pedidos de vários utilizadores.
        </p>
        <p>
            Para o exercício 2, é necessário começar pelo aquecimento e, para isso, é necessário gerar um token de acesso para ser possível utilizar as rotas todas. Para tal, é feito um <b>POST</b> na rota <link url="http://clav-api.di.uminho.pt/v2/users/login">http://clav-api.di.uminho.pt/v2/users/login</link>, com o nome de utilizador e <i>password</i> no formato JSON, fornecidos no enunciado do teste, sendo obtido na resposta o token.
        </p>
        <p>
            Na alínea 1, são <b>21</b> processos nível 3 pertencentes à descendência da classe 900, obtidas com a rota GET: <link url="http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes?nivel=3&token=">http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes?nivel=3&token=</link>, com o token obtido anteriormente.
        </p>
        <p>
            Na alínea 2, existem <b>1033</b> entidades, obtidas através do pedido <link url="http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes?estrutura=lista&token">http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes?estrutura=lista&token</link>.
        </p>
        <p>
            Na alínea 3, existem <b>8</b> processos na descendência de <i>900.10</i>, obtidos com o pedido GET <link url="http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes/c900.10/descendencia?token=">http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes/c900.10/descendencia?token=</link>.
        </p>
        <p>
            Na alínea 4, existem <b>5</b> processos relacionados com <i>900.10.505</i>. De notar que para realizar a alínea 4, foi necessário utilizar uma rota extra (exposta pelo <b>Swagger</b>), que é a seguinte: <link url="http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes/c900.10.505/procRel?token=">http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes/c900.10.505/procRel?token=</link>.
        </p>
        <p>
            Todas estas alíneas do aquecimento foram realizadas utilizando o <b>Postman</b>, pelo que os resultados relevantes para cada alínea foram guardados no ficheiro JSON respetivo, sendo tratados com um pequeno <i>script</i> auxiliar para as respostas. Estes ficheiros (<i>scripts</i> e <b>JSONs</b>) estão presentes na pasta <b>aquecimento</b>, dentro da pasta <b>ex2</b>.
        </p>
        <p>
            O restante exercício foi realizado com <link url="https://www.w3schools.com/w3css/w3css_downloads.asp">W3.CSS</link>, seguindo estratégias semlhantes às das aulas, em que foi gerado com <b>Express</b> a pasta <b>app-server</b>, que contém todo o servidor aplicacional. Para ser possível verificar a sua funcionalidade, ele fica à escuta na porta <b>8001</b> para os pedidos do utilizador.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="https://github.com/wurzy/DAW2020-Teste">Repositório onde se encontra a resolução do teste</link>
    </deliverables>
</pr>